<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<FrasesConfig>
  <Categoria nombre="Motivacional">
    <Frase>¡Si te digo que es carnaval, apretá el pomo! (Guillermo Francella)</Frase>
    <Frase>¡Si no me tienen fe! (Alberto Olmedo)</Frase>
    <Frase>¡Hermosa mañana, verdad! (Guillermo Francella)</Frase>
    <Frase>No hay que desesperar, que lo último que se pierde es la fe en el asado del domingo.</Frase>
    <Frase>Metele que son pasteles y acordate que el que no arriesga no cruza el charco.</Frase>
    <Frase>A triunfar, a triunfar, que para atrás no hay que mirar ni para tomar envión.</Frase>
    <Frase>Hacelo bien o no lo hagas, como decía el Manosanta: "¡Adianchi!".</Frase>
    <Frase>La vida es como un penal: hay que patearlo con convicción y sin mirar al arquero.</Frase>
    <Frase>La ciencia es el alma de la prosperidad de las naciones y la fuente de todo progreso. (Louis Pasteur)</Frase>
    <Frase>Metele que la curiosidad no mató al gato, lo hizo publicar un paper.</Frase>
    <Frase>Nada en la vida es para ser temido, es solo para ser comprendido. (Marie Curie)</Frase>
    <Frase>Un científico no es una persona que da las respuestas correctas, sino el que hace las preguntas correctas.</Frase>
    <Frase>No dejes que los años te oxiden; el cerebro es un músculo que se entrena con la duda constante.</Frase>
    <Frase>La imaginación es más importante que el conocimiento. (Albert Einstein)</Frase>
    <Frase>Sé el cambio que querés ver en el mundo, pero empezá por debugear tu propia actitud.</Frase>
    <Frase>El que no se equivoca nunca es porque nunca intentó algo nuevo.</Frase>
    <Frase>La excelencia no es un acto, sino un hábito. (Aristóteles)</Frase>
    <Frase>Hacé de tu vida un experimento y de tus errores una conclusión válida.</Frase>
    <Frase>En la cancha se ven los pingos. (Refrán hípico/popular)</Frase>
    <Frase>No hay que llegar primero, hay que saber llegar. (Atahualpa Yupanqui)</Frase>
    <Frase>El que no arriesga, no gana; pero el que arriesga, puede perderlo todo. ¡Metele igual!</Frase>
    <Frase>A lo hecho, pecho. (Dicho popular)</Frase>
    <Frase>No dejes que el árbol te tape el bosque. Mirá el panorama completo.</Frase>
    <Frase>La esperanza es lo último que se pierde, después del pelo y la paciencia.</Frase>
    <Frase>Metele que son pasteles y se acaba la masa.</Frase>
    <Frase>Al que madruga, Dios lo ayuda (pero el que no madruga, duerme más).</Frase>
    <Frase>Siempre que llovió, paró. No hay mal que dure cien años.</Frase>
    <Frase>Ponerle el pecho a las balas es de valientes, pero saber esquivarlas es de sabios.</Frase>
    <Frase>El éxito es la capacidad de ir de fracaso en fracaso sin perder el entusiasmo. (Winston Churchill)</Frase>
    <Frase>No cuentes los días, haz que los días cuenten. (Muhammad Ali)</Frase>
    <Frase>La disciplina tarde o temprano vencerá a la inteligencia. (Proverbio Japonés)</Frase>
    <Frase>Lo que no te mata, te hace más fuerte. (Friedrich Nietzsche)</Frase>
    <Frase>La mejor forma de predecir el futuro es creándolo. (Peter Drucker)</Frase>
    <Frase>Si querés resultados distintos, no hagas siempre lo mismo. (Albert Einstein)</Frase>
    <Frase>El único modo de hacer un gran trabajo es amar lo que haces. (Steve Jobs)</Frase>
    <Frase>No importa qué tan lento vayas, siempre y cuando no te detengas. (Confucio)</Frase>
    <Frase>Tus límites son solo las barreras que vos mismo te ponés.</Frase>
    <Frase>Metele pata que lo último que se pierde es la esperanza.</Frase>
    <Frase>La oportunidad suele disfrazarse de trabajo duro.</Frase>
    <Frase>Cree que puedes y casi habrás llegado. (Theodore Roosevelt)</Frase>
    <Frase>El fracaso es solo la oportunidad de comenzar de nuevo de forma más inteligente. (Henry Ford)</Frase>
    <Frase>No bajes los brazos, que el éxito es el hijo de la perseverancia. (Benjamín Franklin)</Frase>
    <Frase>Si no suma, que no reste. (Refrán popular argentino)</Frase>
    <Frase>Paso a paso, que así se llega lejos. (Reinaldo Merlo)</Frase>
    <Frase>La suerte es lo que sucede cuando la preparación se encuentra con la oportunidad. (Séneca)</Frase>
    <Frase>El único lugar donde el éxito viene antes que el trabajo es en el diccionario.</Frase>
    <Frase>No te avergüences de tus fracasos, aprende de ellos y empieza de nuevo. (Richard Branson)</Frase>
    <Frase>A la cima no se llega superando a los demás, sino superándote a vos mismo.</Frase>
    <Frase>Lo difícil se hace, lo imposible se intenta.</Frase>
    <Frase>Metele garra, que lo bueno tarda en llegar pero llega.</Frase>
    <Frase>El genio se hace con un 1% de talento y un 99% de trabajo. (Thomas Edison)</Frase>
    <Frase>No te detengas hasta que te sientas orgulloso.</Frase>
    <Frase>Si podés soñarlo, podés hacerlo. (Walt Disney)</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Chiste">
    <Frase>¿Cómo se dice 'perro' en chino? Chu-chu-miau.</Frase>
    <Frase>¿Qué es un terapeuta? 1024 gigapeutas.</Frase>
    <Frase>¿Por qué los químicos son tan buenos para resolver problemas? Porque tienen todas las soluciones.</Frase>
    <Frase>Un neutrón entra a un bar y pregunta: "¿Cuánto cuesta una cerveza?". El barman responde: "Para vos, no hay cargo".</Frase>
    <Frase>¿Qué le dijo el ADN al ARN? "¡Dejá de copiarme!".</Frase>
    <Frase>¿Cómo se suicida un electrón? Tirándose desde un puente de Wheatstone.</Frase>
    <Frase>¿Qué hace un programador cuando tiene hambre? Se pide una pizza.exe.</Frase>
    <Frase>¿Por qué el helio, el neón y el argón no reaccionan? Porque tienen demasiada clase (gases nobles).</Frase>
    <Frase>¿Cuál es el colmo de un matemático? Morir de un cálculo.</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice un vector a otro? "¿Tenés un momento?".</Frase>
    <Frase>¿Por qué el gato de Schrödinger estaba tan confundido? Porque vivía en un estado de incertidumbre constante.</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice un fideo a otro fideo? ¡Ojo, que viene el tenedor!</Frase>
    <Frase>¿Cuál es el colmo de un arquitecto? Construir castillos en el aire.</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice un semáforo a otro? No me mires, que me estoy cambiando.</Frase>
    <Frase>Entra un tipo a una pizzería y pregunta: "¿Me da una pizza?". —"¿Familiar?". —"No, vengo solo".</Frase>
    <Frase>¿Qué hace un mudo bailando? Mudanza.</Frase>
    <Frase>¿Por qué el libro de matemáticas se suicidó? Porque tenía demasiados problemas.</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice la Luna al Sol? Tan grande y todavía no te dejan salir de noche.</Frase>
    <Frase>¿Cuál es el café más peligroso del mundo? El ex-preso.</Frase>
    <Frase>¿Qué hace un tacho de basura en la esquina? Esperando que lo pasen a buscar.</Frase>
    <Frase>¿Por qué el maestro no usaba anteojos? Porque tenía buena clase.</Frase>
    <Frase>¿Por qué los pájaros vuelan hacia el sur? Porque caminando tardarían mucho.</Frase>
    <Frase>Había una vez un programador que se quedó atrapado en la ducha porque el champú decía: Enjuague y repita.</Frase>
    <Frase>¿Qué hace una abeja en el gimnasio? ¡Zumba!</Frase>
    <Frase>¿Cómo se dice 'pañuelo' en japonés? Saka-moko.</Frase>
    <Frase>Doctor, tengo un problema: nadie me hace caso. —¡Que pase el siguiente!</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice un Jaguar a otro Jaguar? Jaguar you?</Frase>
    <Frase>Un pez le pregunta a otro: ¿Qué hace tu papá? —Nada.</Frase>
    <Frase>Hay 10 tipos de personas: las que saben binario y las que no.</Frase>
    <Frase>¿Cuál es el colmo de un electricista? Que su mujer se llame Luz y sus hijos le den corrientes.</Frase>
    <Frase>¿Qué hace un perro con un taladro? Ta-drando.</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice un GIF a un JPG? ¡Animate, che!</Frase>
    <Frase>¿Por qué el programador se fue a dormir? Porque ya no le quedaba 'caché'.</Frase>
    <Frase>Un SQL entra a un bar, camina hacia dos mesas y pregunta: "¿Puedo unirme?" (Join).</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice una impresora a otra? ¿Esa hoja es tuya o es una impresión mía?</Frase>
    <Frase>¿Cuál es el animal más antiguo? La cebra, porque está en blanco y negro.</Frase>
    <Frase>¿Por qué los programadores odian la naturaleza? Porque tiene demasiados bugs.</Frase>
    <Frase>¿Cómo se despiden los químicos? Ácido un placer.</Frase>
    <Frase>¿Qué hace un mudo bailando? Mudanza.</Frase>
    <Frase>¿Qué le dice el 0 al 8? Lindo cinturón.</Frase>
    <Frase>¿Cuál es el colmo de un jardinero? Que su hija se llame Rosa y la dejen plantada.</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Programacion">
    <Frase>Si tenés que usar un 'goto', mejor apagá la máquina y andá a dormir.</Frase>
    <Frase>El código que escribas hoy será tu mayor enemigo dentro de seis meses.</Frase>
    <Frase>Optimizar prematuramente es la raíz de todos los males en la programación. (Donald Knuth)</Frase>
    <Frase>Un programador mediocre escribe código para la máquina; uno bueno escribe código para humanos.</Frase>
    <Frase>No te cases con un lenguaje; son solo herramientas en tu caja de laburo.</Frase>
    <Frase>El testing no asegura que no haya bugs, solo asegura que encontraste algunos.</Frase>
    <Frase>Si no podés explicar tu algoritmo a una abuela, todavía no lo entendés.</Frase>
    <Frase>La herencia es poderosa, pero la composición es más flexible. No abuses del árbol de clases.</Frase>
    <Frase>Mantenelo simple, estúpido (Principio KISS). Menos es más en arquitectura de software.</Frase>
    <Frase>Cuidá los nombres de las variables; 'temp1' y 'data2' son pecados capitales.</Frase>
    <Frase>Lo atamos con alambre (pero el alambre es un framework de última generación).</Frase>
    <Frase>En mi máquina funcionaba cuando lo probé.</Frase>
    <Frase>El problema está entre el teclado y la silla (Error de capa 8).</Frase>
    <Frase>Un programador sin café es como un auto sin nafta: no arranca.</Frase>
    <Frase>Programar es el arte de decirle a una máquina qué hacer, y que ella haga lo que quiere.</Frase>
    <Frase>Si el código se ve lindo, seguro tiene menos bugs. La estética importa.</Frase>
    <Frase>Un desarrollador senior es un junior que ya rompió producción suficientes veces.</Frase>
    <Frase>No reinventes la rueda, a menos que la rueda actual sea cuadrada.</Frase>
    <Frase>El commit de las 5 de la tarde es un peligro para la salud pública.</Frase>
    <Frase>Documentar es como limpiar la casa: nadie quiere hacerlo, pero todos agradecen cuando está hecho.</Frase>
    <Frase>No es un bug, es una característica no documentada.</Frase>
    <Frase>El código es como el humor: si tienes que explicarlo, es malo.</Frase>
    <Frase>Primero resuelve el problema, después escribe el código. (John Johnson)</Frase>
    <Frase>Si funciona, no lo toques.</Frase>
    <Frase>Cualquier código que no hayas mirado en seis meses bien podría haber sido escrito por otra persona.</Frase>
    <Frase>Programar es como escribir un libro, pero si te olvidas una coma en la página 100, nada tiene sentido.</Frase>
    <Frase>Un buen programador mira a ambos lados antes de cruzar una calle de sentido único.</Frase>
    <Frase>El software es como el gas: se expande hasta llenar toda la memoria disponible.</Frase>
    <Frase>No te detengas cuando estés cansado, detente cuando hayas terminado el Debug.</Frase>
    <Frase>PHP es a la programación lo que el reggaetón es a la música: todos lo critican pero todo el mundo lo usa.</Frase>
    <Frase>Mide dos veces, codea una.</Frase>
    <Frase>Si te toma más de 10 minutos explicarlo, el diseño está mal.</Frase>
    <Frase>No comentes lo obvio, comentá el porqué de las decisiones raras.</Frase>
    <Frase>Un buen programador escribe código que otros humanos puedan entender.</Frase>
    <Frase>Hacé un commit seguido, no seas el que pierde el trabajo de tres días por un corte de luz.</Frase>
    <Frase>La mejor herramienta de debugging es un buen descanso.</Frase>
    <Frase>No te enamores de una tecnología, enamorate de solucionar problemas.</Frase>
    <Frase>Si el código no está en el repositorio, no existe.</Frase>
    <Frase>Automatizá las tareas repetitivas; tu tiempo vale oro.</Frase>
    <Frase>Leé la documentación oficial antes de ir a Stack Overflow.</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Cultura">
    <Frase>¡Tres empanadas, qué miseria! (Luis Brandoni - Esperando la carroza)</Frase>
    <Frase>¡Yo hago ravioles, ella hace ravioles, yo hago flan, ella hace flan! (China Zorrilla)</Frase>
    <Frase>¡Qué duda cabe! (Mónica Villa - Esperando la carroza)</Frase>
    <Frase>¿Dónde está mi amiga? (Antonio Gasalla - Mamá Cora)</Frase>
    <Frase>¿Quién no conoce algún Sergio? (Esperando la carroza)</Frase>
    <Frase>Ahí lo tenés al pelotudo. (Luis Brandoni - Esperando la carroza)</Frase>
    <Frase>Me parece que el síncope lo vas a tener vos. (Esperando la carroza)</Frase>
    <Frase>¡Es una nena! (Guillermo Francella)</Frase>
    <Frase>¡De acá! (Alberto Olmedo)</Frase>
    <Frase>¡Adianchi, adelante! (Alberto Olmedo - El Manosanta)</Frase>
    <Frase>Savoury... (Alberto Olmedo - Rogelio Roldán)</Frase>
    <Frase>No tiene el más mínimo respeto por la muerte. (Esperando la carroza)</Frase>
    <Frase>¡Buen día! (Guillermo Francella - Pepe Argento)</Frase>
    <Frase>He visto cosas que ustedes no creerían. (Blade Runner)</Frase>
    <Frase>La mayoría de los hombres viven vidas de silenciosa desesperación. (Henry David Thoreau)</Frase>
    <Frase>En algún lugar, algo increíble está esperando a ser descubierto. (Carl Sagan)</Frase>
    <Frase>Uno no es lo que es por lo que escribe, sino por lo que ha leído. (Jorge Luis Borges)</Frase>
    <Frase>Andábamos sin buscarnos, pero sabiendo que andábamos para encontrarnos. (Julio Cortázar)</Frase>
    <Frase>El hombre nace libre, responsable y sin excusas. (Jean-Paul Sartre)</Frase>
    <Frase>La ciencia ficción no cuenta el futuro, cuenta el presente desde otra perspectiva.</Frase>
    <Frase>Un anillo para gobernarlos a todos. (El Señor de los Anillos)</Frase>
    <Frase>El azar es un nombre que le damos a una ley que todavía no conocemos.</Frase>
    <Frase>No hay que morir por el otro, sino vivir para disfrutar juntos. (Jorge Bucay)</Frase>
    <Frase>¡Si querés llorar, llorá! (Moria Casán)</Frase>
    <Frase>La verdad de la milanesa. (Expresión popular)</Frase>
    <Frase>¡Me cortaron las piernas! (Diego Maradona)</Frase>
    <Frase>A otra cosa, mariposa. (Dicho popular)</Frase>
    <Frase>Las nubes no son de algodón. (Luis Alberto Spinetta)</Frase>
    <Frase>Todo lo que brilla es oro. (Ciro y los Persas)</Frase>
    <Frase>¿Qué gusto tiene la sal? (Carlitos Balá)</Frase>
    <Frase>No se inunde más. (Mauricio Macri)</Frase>
    <Frase>Pertenecer tiene sus privilegios. (Eslogan publicitario icónico)</Frase>
    <Frase>Podrán pasar mil años, verás muchos sismos. (Soda Stereo)</Frase>
    <Frase>Estos no son los droides que estás buscando. (Star Wars)</Frase>
    <Frase>Lo esencial es invisible a los ojos. (El Principito)</Frase>
    <Frase>Francamente, querida, eso no me importa. (Lo que el viento se llevó)</Frase>
    <Frase>Prefiero morir de pie que vivir de rodillas. (Emiliano Zapata)</Frase>
    <Frase>Que la fuerza te acompañe. (Star Wars)</Frase>
    <Frase>No hay lugar como el hogar. (El Mago de Oz)</Frase>
    <Frase>I'll be back. (Terminator)</Frase>
    <Frase>Elemental, mi querido Watson. (Sherlock Holmes)</Frase>
    <Frase>To be, or not to be, that is the question. (Hamlet)</Frase>
    <Frase>Podrán quitarnos la vida, pero jamás nos quitarán la libertad. (Braveheart)</Frase>
    <Frase>Houston, tenemos un problema. (Apolo 13)</Frase>
    <Frase>Yo soy tu padre. (Darth Vader)</Frase>
    <Frase>Al infinito y más allá. (Toy Story)</Frase>
    <Frase>May the Force be with you. (Star Wars)</Frase>
    <Frase>Yo soy el peligro. (Breaking Bad)</Frase>
    <Frase>A la grande le puse Cuca. (Los Simpson)</Frase>
    <Frase>Winter is coming. (Game of Thrones)</Frase>
    <Frase>No se puede vivir del amor. (Andrés Calamaro)</Frase>
    <Frase>En la ciudad de la furia, donde nadie sabe de mí. (Soda Stereo)</Frase>
    <Frase>La vida es una caja de bombones, nunca sabés qué te va a tocar. (Forrest Gump)</Frase>
    <Frase>Dormir es para los que no tienen memoria. (Jorge Luis Borges)</Frase>
    <Frase>Carpe diem. Aprovechen el día, muchachos. (La sociedad de los poetas muertos)</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Formulas">
    <Frase>Límite Fundamental Trigonométrico: $\lim_{x \to 0} \frac{\sin x}{x} = 1$</Frase>
    <Frase>Derivada de una constante por una función: $(cf)' = cf'$</Frase>
    <Frase>Relación de indeterminación de Heisenberg: $\Delta x \cdot \Delta p \geq \frac{h}{4\pi}$</Frase>
    <Frase>Frecuencia de una onda: $f = \frac{1}{T}$</Frase>
    <Frase>Módulo de un vector en $\mathbb{R}^2$: $|\vec{v}| = \sqrt{v_x^2 + v_y^2}$</Frase>
    <Frase>Ley de Dalton (Presiones parciales): $P_{total} = \sum P_i$</Frase>
    <Frase>Fórmula del Binomio de Newton: $(a+b)^n = \sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^{n-k} b^k$</Frase>
    <Frase>Radio de Schwarzschild: $r_s = \frac{2GM}{c^2}$</Frase>
    <Frase>Entropía de Boltzmann: $S = k \ln W$</Frase>
    <Frase>Costo Algorítmico (QuickSort promedio): $O(n \log n)$</Frase>
    <Frase>Ley de Desintegración Radiactiva: $N(t) = N_0 e^{-\lambda t}$</Frase>
    <Frase>Segunda Ley de la Termodinámica: $\Delta S \geq 0$</Frase>
    <Frase>Teorema de De Moivre: $(\cos x + i \sin x)^n = \cos(nx) + i \sin(nx)$</Frase>
    <Frase>Fuerza centrípeta: $F_c = \frac{mv^2}{r}$</Frase>
    <Frase>Ley de Gravitación Universal de Newton: $F = G \frac{m_1 m_2}{r^2}$</Frase>
    <Frase>Ley de Snell (Refracción): $n_1 \sin \theta_1 = n_2 \sin \theta_2$</Frase>
    <Frase>Ecuación de la Circunferencia: $(x - h)^2 + (y - k)^2 = r^2$</Frase>
    <Frase>Fórmula de la Velocidad Media: $v = \frac{\Delta d}{\Delta t}$</Frase>
    <Frase>Principio de Arquímedes (Empuje): $E = \rho \cdot g \cdot V$</Frase>
    <Frase>Presión Hidrostática: $P = \rho \cdot g \cdot h$</Frase>
    <Frase>Energía Cinética: $E_k = \frac{1}{2} m v^2$</Frase>
    <Frase>Teorema de Pitágoras: $a^2 + b^2 = c^2$</Frase>
    <Frase>Ecuación de Einstein: $E = mc^2$</Frase>
    <Frase>Fórmula de Bhaskara: $x = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}$</Frase>
    <Frase>Segunda ley de Newton: $F = m \cdot a$</Frase>
    <Frase>Área de un círculo: $A = \pi \cdot r^2$</Frase>
    <Frase>Identidad de Euler: $e^{i\pi} + 1 = 0$</Frase>
    <Frase>Ley de Ohm: $V = I \cdot R$</Frase>
    <Frase>Definición de Entropía: $S = k \cdot \ln W$</Frase>
    <Frase>Ley de gravitación universal: $F = G \frac{m_1 m_2}{r^2}$</Frase>
    <Frase>Tercera Ley de Newton (Acción y Reacción): $F_{ab} = -F_{ba}$</Frase>
    <Frase>Serie de Taylor: $f(x) = \sum_{n=0}^{\infty} \frac{f^{(n)}(a)}{n!}(x-a)^n$</Frase>
    <Frase>Ley de Coulomb: $F = k \frac{q_1 q_2}{r^2}$</Frase>
    <Frase>Fórmula de la Entalpía: $H = U + PV$</Frase>
    <Frase>Transformada de Fourier: $F(\omega) = \int_{-\infty}^{\infty} f(t) e^{-i\omega t} dt$</Frase>
    <Frase>Ley de Boyle: $P_1 V_1 = P_2 V_2$</Frase>
    <Frase>Velocidad de la luz: $c \approx 3 \times 10^8 \text{ m/s}$</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Existencial">
    <Frase>¿Es la inteligencia artificial el último invento que el ser humano necesitará hacer?</Frase>
    <Frase>¿Si viviéramos en una simulación, habría alguna forma de detectar el 'lag'?</Frase>
    <Frase>¿Por qué el universo parece estar tan finamente ajustado para la vida?</Frase>
    <Frase>¿Es la conciencia una propiedad emergente de la materia o algo fundamental?</Frase>
    <Frase>¿Qué había antes del Big Bang, o es la pregunta misma un sinsentido temporal?</Frase>
    <Frase>¿Podremos algún día digitalizar la mente y alcanzar la inmortalidad en silicio?</Frase>
    <Frase>¿Somos la única forma que tiene el universo de conocerse a sí mismo?</Frase>
    <Frase>¿Para qué tanto código si al final del día todos somos bytes en el olvido?</Frase>
    <Frase>¿Es el mate un compañero o una extensión de nuestra alma?</Frase>
    <Frase>¿Por qué el asado sale mejor cuando no hay apuro?</Frase>
    <Frase>¿Dónde termina el software y empieza el pensamiento?</Frase>
    <Frase>¿Es la realidad un sueño de un procesador cuántico?</Frase>
    <Frase>¿Por qué los martes se sienten como lunes largos?</Frase>
    <Frase>¿Qué hay detrás del horizonte de eventos de un agujero negro?</Frase>
    <Frase>¿Somos seres humanos teniendo una experiencia espiritual o seres espirituales teniendo una experiencia humana?</Frase>
    <Frase>Si el universo es infinito, ¿por qué no puedo encontrar estacionamiento?</Frase>
    <Frase>¿Qué fue primero, el huevo o la gallina?</Frase>
    <Frase>¿Si un árbol cae en el bosque y no hay nadie para oírlo, hace ruido?</Frase>
    <Frase>¿Hacemos el código o el código nos hace a nosotros?</Frase>
    <Frase>¿Hay vida después de la muerte o es solo otro ciclo de ejecución?</Frase>
    <Frase>¿Es la libertad una elección o una ilusión de la arquitectura?</Frase>
    <Frase>¿Por qué el Sol aclara el pelo pero oscurece la piel?</Frase>
    <Frase>¿Hacia dónde va el ruido cuando se hace el silencio?</Frase>
    <Frase>¿Por qué hay algo en lugar de nada? (Leibniz)</Frase>
    <Frase>¿Es el tiempo una línea recta o un círculo?</Frase>
    <Frase>¿Podemos conocer la realidad tal cual es o solo nuestra percepción?</Frase>
    <Frase>Si Dios es infinito, ¿dónde estamos nosotros?</Frase>
    <Frase>¿Somos dueños de nuestro destino o estamos preprogramados?</Frase>
    <Frase>¿Qué es la belleza sino una construcción de la mente?</Frase>
    <Frase>¿Por qué recordamos el pasado pero no el futuro?</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Fortuna">
    <Frase>Grandes oportunidades llegarán en el próximo despliegue.</Frase>
    <Frase>Tu perseverancia será recompensada con un código limpio.</Frase>
    <Frase>Un amigo cercano te pedirá ayuda con un bug difícil.</Frase>
    <Frase>Mañana será un gran día para hacer un commit sin conflictos.</Frase>
    <Frase>La fortuna favorece a los que no olvidan el punto y coma.</Frase>
    <Frase>Un viaje inesperado te traerá nuevas ideas.</Frase>
    <Frase>Alguien está pensando en tu eficiencia hoy.</Frase>
  </Categoria>
  
  <Categoria nombre="ConsejosVida">
    <Frase>A comerlaaaa. (Guillermo Francella)</Frase>
    <Frase>¡Y si lo hacemo', lo hacemo' bien! (Alberto Olmedo)</Frase>
    <Frase>No te olvidés de dónde venís, que 'éramos tan pobres...'. (Alberto Olmedo)</Frase>
    <Frase>Cuidate del sol, del frío y de la gente que no toma mate.</Frase>
    <Frase>Si vas a mentir, que sea una mentira piadosa, como cuando decís que vas por el segundo plato de ravioles.</Frase>
    <Frase>No gastés pólvora en chimangos ni tiempo en discusiones de Twitter.</Frase>
    <Frase>Vos no te duermas que despierto no te pueden confundir (Árbol).</Frase>
    <Frase>No creas todo lo que leés en internet; la verificación de fuentes es la higiene mental del siglo XXI.</Frase>
    <Frase>Si querés entender el presente, estudiá el pasado. (Espinosa)</Frase>
    <Frase>La simplicidad es la máxima sofisticación. (Leonardo da Vinci)</Frase>
    <Frase>No pierdas el tiempo discutiendo con gente que no quiere aprender, sino ganar.</Frase>
    <Frase>Aprendé a decir "no sé"; es el primer paso para dejar de ser ignorante.</Frase>
    <Frase>Cuidá tu postura frente a la compu; la espalda te va a pasar la factura a los 40.</Frase>
    <Frase>Dormí lo necesario; un cerebro cansado no crea, solo sobrevive.</Frase>
    <Frase>La lógica te llevará de A a B. La imaginación te llevará a todas partes.</Frase>
    <Frase>No te compares con los demás, comparate con quién eras vos ayer.</Frase>
    <Frase>Nunca digas 'de esta agua no he de beber'.</Frase>
    <Frase>El que mucho abarca, poco aprieta. Mejor hacé una sola cosa, pero bien.</Frase>
    <Frase>No escupas para arriba, que te va a caer encima.</Frase>
    <Frase>Lo barato sale caro. Invertí en calidad desde el principio.</Frase>
    <Frase>Más vale pájaro en mano que cien volando.</Frase>
    <Frase>No hay peor sordo que el que no quiere oír.</Frase>
    <Frase>Guerra avisada no mata soldados. Estate atento a las señales.</Frase>
    <Frase>Contá hasta diez antes de reaccionar; el orgullo es mal consejero.</Frase>
    <Frase>No aclares que oscurece. A veces, el silencio es la mejor defensa.</Frase>
    <Frase>Andá despacio que tengo prisa. (Napoleón Bonaparte)</Frase>
    <Frase>Nunca firmes nada sin leer la letra chica.</Frase>
    <Frase>Si vas a decir algo, que sea más lindo que el silencio.</Frase>
    <Frase>En la vida no se gana ni se pierde, se aprende.</Frase>
    <Frase>Cuidá a los que te cuidan.</Frase>
    <Frase>No te tomes nada personal, cada uno da lo que tiene en el corazón.</Frase>
    <Frase>La paciencia es una virtud que te va a ahorrar muchos dolores de cabeza.</Frase>
    <Frase>Aprendé a escuchar, se aprende más oyendo que hablando.</Frase>
    <Frase>No gastes más de lo que ganás; las deudas son mochilas pesadas.</Frase>
    <Frase>Viajá todo lo que puedas, los recuerdos son el único capital que no se devalúa.</Frase>
  </Categoria>

  <Categoria nombre="Simpsons">
    <Frase>¡A la grande le puse Cuca! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>Hiciste tu mejor esfuerzo y fracasaste miserablemente. La lección es: nunca te esfuerces. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Todo está saliendo a pedir de Milhouse! (Milhouse Van Houten)</Frase>
    <Frase>Si algo es difícil de hacer, entonces no vale la pena hacerlo. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Sigue nadando, sigue nadando! Ah no, eso es de otra cosa... ¡Muerde el polvo, sabelotodo! (Bart Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Soy un éxito! ¡Miren todos, soy un éxito! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Perfectirijillo! (Ned Flanders)</Frase>
    <Frase>¿Te acuerdas de Alf? ¡Volvió! ¡En forma de fichas! (Milhouse Van Houten)</Frase>
    <Frase>¡Mi gato se llama Guantes! (Rafa Gorgory)</Frase>
    <Frase>El aliento de mi gato huele a comida de gato. (Rafa Gorgory)</Frase>
    <Frase>¡Hola, señor Thompson! ... Creo que le habla a usted. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Ha-ha! (Nelson Muntz)</Frase>
    <Frase>¡Estúpido y sensual Flanders! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¿Qué es un contrato? El diccionario lo define como un acuerdo legal que no se puede romper... ¡Que no se puede romper! (Lionel Hutz)</Frase>
    <Frase>La televisión nos da tanto y nos pide tan poco. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¿Alguien quiere pensar en los niños? (Helen Alegría)</Frase>
    <Frase>¡No lloren por mí, ya estoy muerto! (Barney Gumble)</Frase>
    <Frase>Normalmente no rezo, pero si estás ahí, por favor, sálvame, Superman. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>Hijo, si realmente quieres algo en esta vida, tienes que trabajar por ello. Ahora, ¡silencio! Van a dar los números de la lotería. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>Para mentir se necesitan dos: uno que mienta y otro que crea. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Hable más fuerte que tengo una toalla! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Plan dental! ¡Lisa necesita frenos! (Bucle infinito de pensamiento).</Frase>
    <Frase>Presione cualquier tecla para continuar... ¿Cuál es la tecla 'Cualquiera'? (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>En esta casa obedecemos las leyes de la termodinámica. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Computadora, mátalos a todos! (Moe Szyslak)</Frase>
    <Frase>El sistema dice: 'Error de entrada de usuario'. ¿Qué es eso? ¡Seguro es mi culpa! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Ouh! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Ay, caramba! (Bart Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Excelente! (Sr. Burns)</Frase>
    <Frase>¡Yo no fui! (Bart Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Púdrete, Flanders! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Malditos traumas de la niñez! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>Sin tele y sin cerveza, Homero pierde la cabeza. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>Apenas me voy cinco minutos y ya son una banda de salvajes. (Moe Szyslak)</Frase>
    <Frase>Si no lo veo, no es ilegal. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Anda la osa! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Me quiero volver chango! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Sálvame, Jebús! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Atómico, se dice atómico! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Ay, esta grasa no se quita! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡A darle átomos! (Hombre Radioactivo / Homero)</Frase>
    <Frase>¡Pequeño demonio! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Usted es diabólico, señor Simpson! (Bebé de los pantalones / Sr. Burns)</Frase>
    <Frase>¡Nadie quiere a Milhouse! (Nelson Muntz)</Frase>
    <Frase>¡Mi vieja mula ya no es lo que era! (Hans Topo)</Frase>
    <Frase>¡Qué elegancia la de Francia! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Oblígame! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Por el alcohol! La causa y la solución de todos los problemas de la vida. (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Vas a morir, Moe. ¡Wii! (Barney Gumble)</Frase>
    <Frase>¡Soy intelectual, muy inteligente! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Pecador, pecador! (Ned Flanders)</Frase>
    <Frase>¡Gordos, no! ¡Poderosos! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Quiero mi elefante! (Bart Simpson)</Frase>
    <Frase>¡No se rían de mí, pueden tener un hijo igual! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Bart, no quiero asustarte, pero tal vez el Coco, el Coco está en la casa! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Maldito sea, señor Burns! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Se robó mi idea! (Artie Ziff)</Frase>
    <Frase>¡Uhhh, un chocolate! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Soy una amenaza para la sociedad! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Adivina quién te dio un beso! (Milhouse Van Houten)</Frase>
    <Frase>¡Hable más fuerte que tengo una toalla! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¿Qué tal, señores? ¿Cómo va la fila? (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Soy especial! (Rafa Gorgory)</Frase>
    <Frase>¡Me pica el ojo! (Rafa Gorgory)</Frase>
    <Frase>¡Inocente palomita! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Deme todo el dinero! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡A la víbora, víbora de la mar! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Marge, no siento las piernas! (Homero Simpson)</Frase>
    <Frase>¡Mi hijo no es comunista! Podrá ser mentiroso, puerco, idiota, comunista, pero nunca una estrella de porno. (Abraham Simpson)</Frase>
  </Categoria>
  
  <Categoria nombre="MusicaArgentina">
    <Frase>Mañana es mejor. (Luis Alberto Spinetta - Cantata de puentes amarillos, 1973)</Frase>
    <Frase>Yo vengo a ofrecer mi corazón. (Fito Páez - Yo vengo a ofrecer mi corazón, 1985)</Frase>
    <Frase>El mundo fue y será una porquería, ya lo sé. (Enrique Santos Discépolo - Cambalache, 1934)</Frase>
    <Frase>Vivir solo cuesta vida. (Patricio Rey y sus Redonditos de Ricota - Ropa sucia, 1988)</Frase>
    <Frase>Mereces lo que sueñas. (Gustavo Cerati - Beautiful, 1999)</Frase>
    <Frase>Los dinosaurios van a desaparecer. (Charly García - Los dinosaurios, 1983)</Frase>
    <Frase>No se puede vivir del amor. (Andrés Calamaro - No se puede vivir del amor, 1993)</Frase>
    <Frase>Quién quiera oír que oiga. (Litto Nebbia - Quien quiera oír que oiga, 1982)</Frase>
    <Frase>La vida es una moneda, quien la rebusca la tiene. (Fito Páez / Juan Carlos Baglietto, 1982)</Frase>
    <Frase>Todo tiempo pasado fue mejor, pero el futuro es hoy. (Babasónicos - Irresponsables, 2003)</Frase>
    <Frase>No hay fracaso que un hombre no pueda olvidar. (Charly García - Llorando en el espejo, 1980)</Frase>
    <Frase>Tarda en llegar y al final, al final hay recompensa. (Gustavo Cerati - Zona de promesas, 1993)</Frase>
    <Frase>Libertad, divino tesoro. (Sumo - Crua Chan, 1987)</Frase>
    <Frase>Sacar belleza de este caos es virtud. (Gustavo Cerati - Deja Vu, 2009)</Frase>
    <Frase>Si no hay amor que no haya nada entonces. (Indio Solari - El tesoro de los inocentes, 2004)</Frase>
    <Frase>Las nubes no son de algodón. (Luis Alberto Spinetta - Barro tal vez, 1982)</Frase>
    <Frase>Todo está guardado en la memoria. (León Gieco - La memoria, 2001)</Frase>
    <Frase>Nada es para siempre. (Fabiana Cantilo - Nada es para siempre, 1995)</Frase>
    <Frase>Veinte años no es nada. (Carlos Gardel - Volver, 1934)</Frase>
    <Frase>El amor después del amor, tal vez. (Fito Páez - El amor después del amor, 1992)</Frase>
    <Frase>Poder decir adiós es crecer. (Gustavo Cerati - Adiós, 2006)</Frase>
    <Frase>Yo que crecí con Videla, yo que nací sin poder. (Charly García - Demoliendo hoteles, 1984)</Frase>
    <Frase>No bombardeen Buenos Aires. (Charly García - No bombardeen Buenos Aires, 1982)</Frase>
    <Frase>El futuro ya llegó. (Patricio Rey y sus Redonditos de Ricota - Todo un palo, 1987)</Frase>
    <Frase>La calle no es un buen lugar para vivir, pero es el mejor lugar para morir. (Fito Páez - Ciudad de pobres corazones, 1987)</Frase>
    <Frase>No me dejes caer en el olvido. (Los Enanitos Verdes - Lamento boliviano, 1994)</Frase>
    <Frase>Donde termina el camino, comienza la fe. (Ciro y los Persas - Antes y después, 2010)</Frase>
    <Frase>La paciencia no es lo mío. (Andrés Calamaro - El Salmón, 2000)</Frase>
    <Frase>Si no te veo no te creo. (Divididos - El 38, 1991)</Frase>
    <Frase>Nunca vi algo tan claro como el amanecer. (Las Pelotas - Será, 2003)</Frase>
    <Frase>Lo que no te mata te fortalece. (Ratones Paranoicos - Vicio, 1993)</Frase>
    <Frase>A brillar mi amor, que no hay tiempo que perder. (Patricio Rey y sus Redonditos de Ricota - La bestia pop, 1985)</Frase>
    <Frase>Solo le pido a Dios que el dolor no me sea indiferente. (León Gieco - Solo le pido a Dios, 1978)</Frase>
    <Frase>Cruza el amor por el puente. (Gustavo Cerati - Puente, 1999)</Frase>
    <Frase>Me verás volver a la ciudad de la furia. (Soda Stereo - En la ciudad de la furia, 1988)</Frase>
    <Frase>La vida es un rastro en la arena. (Mercedes Sosa / Ariel Ramírez - Alfonsina y el mar, 1969)</Frase>
    <Frase>Nadie es de nadie, la vida es así. (Andrés Calamaro - Crímenes perfectos, 1997)</Frase>
    <Frase>Yo soy lo que el viento se llevó. (Los Abuelos de la Nada - Lunes por la madrugada, 1985)</Frase>
    <Frase>El final es en donde partí. (La Renga - El final es en donde partí, 1996)</Frase>
    <Frase>Los locos y los niños dicen la verdad. (Charly García - Los sobrevivientes, 1979)</Frase>
    <Frase>Sé que el silencio es la mejor respuesta. (Gustavo Cerati - Bocanada, 1999)</Frase>
    <Frase>Che bandoneón, no ves que estoy muriendo... (Aníbal Troilo / Homero Manzi - Che bandoneón, 1950)</Frase>
    <Frase>No dejes que te gane la soledad. (Virus - Imágenes paganas, 1986)</Frase>
    <Frase>Mírenla, ella está bailando sola. (Ciro y los Persas / Los Piojos - Mírenla, 2010)</Frase>
    <Frase>Si nos falta el amor, que no nos falte el odio. (Babasónicos - El colmo, 2005)</Frase>
    <Frase>La imaginación hoy es lo único que nos queda. (Los Rodríguez - Sin documentos, 1993)</Frase>
    <Frase>Donde termina el camino, comienza la fe. (Ciro y los Persas - Antes y después, 2010)</Frase>
    <Frase>Espero que la vida me dé otra oportunidad. (Las Pelotas - Esperando el milagro, 2003)</Frase>
    <Frase>No hay nada que el tiempo no pueda borrar. (Charly García - Promesas sobre el bidet, 1984)</Frase>
    <Frase>Lo que no te mata te hace más fuerte, nena. (Ratones Paranoicos - Vicio, 1993)</Frase>
    <Frase>El amor es un juego en el que un par de ciegos juegan a hacerse daño. (Joaquín Sabina / Andrés Calamaro - Todavía una canción de amor, 1996)</Frase>
    <Frase>Me gusta ese tajo que conocí en tu ojo. (Pescado Rabioso - Me gusta ese tajo, 1973)</Frase>
    <Frase>No quiero que me mientas, no quiero que me pidas perdón. (Soda Stereo - Tratame suavemente, 1984)</Frase>
    <Frase>La felicidad es un rayo de sol. (Bersuit Vergarabat - Mi caramelo, 1998)</Frase>
    <Frase>Un poco de amor francés no muerde. (Patricio Rey y sus Redonditos de Ricota - Un poco de amor francés, 1991)</Frase>
    <Frase>No bombardeen Buenos Aires. (Charly García - No bombardeen Buenos Aires, 1982)</Frase>
    <Frase>Todo lo que brilla es oro. (Los Piojos - Todo lo que brilla, 1996)</Frase>
    <Frase>No dejes de brillar, que el mundo está oscuro. (Guasones - Reyes de la noche, 2005)</Frase>
    <Frase>La vida no es un lecho de rosas. (Los Auténticos Decadentes - La guitarra, 1995)</Frase>
    <Frase>Para el pueblo lo que es del pueblo. (Piero - Para el pueblo lo que es del pueblo, 1971)</Frase>
    <Frase>La soledad es un amigo que no está. (Bersuit Vergarabat - La soledad, 2004)</Frase>
    <Frase>Viernes 3 AM, la ciudad parece un fantasma. (Serú Girán - Viernes 3 AM, 1979)</Frase>
    <Frase>No hay nada más lindo que el sol. (Intoxicados - Nunca quise, 2005)</Frase>
	<Frase>Maldición va a ser un día hermoso (Patricio Rey y sus Redonditos de Ricota,  ¡Bang! ¡Bang!... Estás Liquidado, 1989)</Frase>
  </Categoria>
</FrasesConfig>